讀Law嘅入一入嚟

點為之合法自衛？好似喺元朗站事件，如果白衣人用棍打我，但我出於自衛又打返他。之後大家都俾人拉，咁我使唔使付刑責？

Push

個理武力ok, 但而家要預左比人告，上到庭打先講

合理

咁大鑊

- genuinely believe something was happening to render it is necessary to use force in order to defend himself or another
- used objectively reasonable or proportionate amount of force against the threat that he genuinely believed he faces.

不能升級武力，佢冇立嘢你都唔可以立嘢